東瀛遊免費派小童口罩 數百市民排隊

新型冠狀病毒肺炎持續，本港市面一罩難求，東瀛遊旅行社今早（4日）向市民免費派發小童口罩，數百名市民排隊輪候，人龍由尖沙嘴漆咸道南排至寶勒巷，每人每次限取5個口罩。一名六旬婆婆為孫兒早起排隊，在附近上班的女職員則稱口罩存貨不足，幸好臉型較小，可以佩戴小童口罩。

東瀛遊旅行社今早11時起派發3000個小童口罩。取得19號籌的蔡婆婆自備櫈仔輪候，她表示家中有5歲和10歲的男孫，現在用剩一盒30個口罩，「間間藥房都無賣小朋友口罩」，只好今早8時出門輪候。

附近上班的陳小姐重覆排隊，取得兩個籌號。她表示家中只剩一星期的口罩存貨，但藥房出售的大人口罩「愈炒愈貴」，「好彩女仔臉型細，大人都可以戴小童口罩。」被問到會否擔心影響口罩的功能，她稱無奈之下什麼都要試。

吳姓父母帶同5歲的女兒排隊，吳先生稱，兒童口罩比成人口罩的貨源更少，店舖和網購都難以購入，唯有減少帶女兒外出。